\begin{Soln}{1.1}
 Relier :
\vspace{0.2cm}

\Relie[LargeurD=10cm,LargeurG=3cm,Solution]{$f(x)=x^3-1$/La fonction prend un nombre - multiplie par 2 - ajoute 4/2,$g(x)=5x^2+2$/La fonction prend un nombre - met au cube - enlève 1/3,$h(x)=2x+4$/La fonction prend un nombre - met au carré - multiplie par 5 - ajoute 2./1}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}

Pour l'étude de la fonction, le calcul est pris avec un nombre du tableau pour économiser une étape : prenons $x=0$ le calcul devient : $f(0)=-0.25 \times 0^2 +3 = 3$. L'image de $0$ par la fonction est $3$.

\vspace{0.5cm}



\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
\tkzInit[xmin=-4,xmax=4,ymax=3,ymin=-2,ystep=1,xstep=2]

\tkzAxeXY[label={},swap]
\tkzGrid

\tkzFct[line width=1pt,color=blue,domain=-4:4]{-0.25*\x**2+3}
%\tkzDefPointByFct(0) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%\tkzLabelPoint[above right](A){$D$}
%\tkzDefPointByFct(7) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%\tkzLabelPoint[above right](B){$A$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
\begin{center}



\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|}
\hline
$x$  & -4 & -2 & 0 & 1 & 4  \crh
$f(x)$ & -1 & 2 & 3 & 2 &-1 \crh

\end{tabularx}

\vspace{1cm}

\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=2.5, espcl=4, deltacl=0.75]{$x$ / 1 , variations de $f$ / 2}{$-4$,$\phantom{-}0$, $4$}
	
	\tkzTabVar{ +/$\phantom{-}-1$, -/ $3$, +/$-1$ }
\end{tikzpicture}


\end{center}
\end{minipage}

\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
On va chercher l'intersection des deux droits pour répondre à la deuxième problématique. Pour la première, une lecture graphique ou un calcul.
\begin{enumerate}
\item Offre A : $f(x)=0.1+210$ et offre B : $g(x)=0.07x+280$
\item $f(500)=260$ et $g(500)=315$ (Points A et B ci-dessous)
\item C'est l'offre A pour cette distance.
\item Courbes:
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
\tkzInit[xmin=0,xmax=3000,ymax=500,ymin=0,ystep=100,xstep=200]
\tikzset{xlabel style/.append style={rotate=-30}}
\tkzAxeXY[label={},swap]
\tkzGrid

\tkzFct[line width=1pt,color=blue,domain=0:3000]{0.1*\x+210}
\tkzDefPointByFct(500) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
\tkzLabelPoint[above right](A){$A$}
\tkzFct[line width=1pt,color=red,domain=0:3000]{0.07*\x+280}
\tkzDefPointByFct(500) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
\tkzLabelPoint[above right](B){$B$}
\tkzDefPointByFct(70/0.03) \tkzGetPoint{C}\tkzDrawPoint(C)
\tkzLabelPoint[above right](C){$C$}
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Réponse aux problématiques : On remarque que les prix sont identiques pour environ \SI{2333}{\kilo\meter} et que avant c'est l'offre A, donc il faudra prendre l'offre B.

\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}
On calcule le total d'heures travaillées et après on fait le ratio : $N=58+17+19+26=120$.\\

$P_{Alex} = \dfrac{58 \times 100}{120} \approx 48\%$  et donc $2400 \times 0.48 = 1152$\euro{} \\
$P_{Bella} = \dfrac{17 \times 100}{120} \approx 14\%$ et donc $2400 \times 0.14 = 336$\euro{}\\
$P_{Céline} = \dfrac{19 \times 100}{120} \approx 16\%$ et donc $2400 \times 0.16 = 384$\euro{}\\
$P_{Dris} = \dfrac{26 \times 100}{120} \approx 22\%$ et donc $2400 \times 0.22 = 528$\euro{}\\
 
\end{Soln}
